指鄭泳舜「民主建港」或違憲 「長洲覆核王」明申司法覆核禁宣誓

工聯會前立法會議員王國興今天公布，協助一名選民，覆核港島區立法會補選當選人區諾軒的參選資格，獲法院安排星期五（15日）進行指示聆訊。「長洲覆核王」郭卓堅今天下午，在其fb貼出司法覆核申請文件，表示明早會到法庭要求頒令，剝奪九龍西立法會補選當選人、民建聯的鄭泳舜，宣誓就任立法會議員的資格。

據郭卓堅上載文件，他所持的理由是，「鄭泳舜是民建聯成員：民建聯主張香港民主建港和香港民主建國等分裂國家行為」，「中華人民共和國憲法第一條民主專政乃中華人民共和國國策，第三條我國實行民主集中制原則治國」。

Source:

以子之矛攻子之盾

民主建港

打和，Super!!!

無得申請法援

仲有張民主建國banner

今次仲唔仆街

覆卓王

販民醒目就搵人幫拖啦
高院應該唔畀非九西選民入稟
上次郭卓堅入紙DQ黃定光失敗都冇人接手

好波

唔係移左民咩

呢鋪唔可以放過隻西狗瞬

一次過DQ晒民建聯議員

因為販民本身就係建制B隊，忠實反對派

以後改名
獨裁愛港聯盟（獨愛聯 ）

咁堅實本土派可以出手協助長洲王

佢次次覆核都無個泛民人幫佢

比我們每一個人都走得更前

真獨派

建議直接取消整個議會制度，整個運作連人工足夠起多條港珠澳大橋

睇下會唔會一邊得一邊唔得先

實會

民建聯幾時會爭取：香港建國酒店？

民主建港，會唔會比本土更本土

郭卓堅

民建聯一心一意為你開創
實現美滿理想的盼望
我地人氣壯
憑實力敢擔當

民建聯清晰方向道理爽朗
又點止民主咁簡單
我地人氣壯
真誠為香港

原來呢首先係獨派國歌

有無法律巴絲粗略估計吓有無得打？字面上民主建港 同民主自決 是咪同一層意思

咁都唔DQ真係司法已死

lm睇班狗點兜

建設香港，建設國家

實兜到

留名睇石沉大海

之前講過民主係國家俾既, 只有國家建港, 冇民主建港

實兜到，咪話人地貼錯唔關我事

Sor 係民主建港 同 民族自決

曾經出席推動建國活動

阿叻.jpg

DQ得！
參與香港建國運動
唔能夠相信佢地真誠擁護基本法

全香港最勇武抗爭既其實係覆核王

建設香港wor...

得佢出面做返啲野
講啲正常人會講既野

推爆佢

佢係咪嗰個選區咖？ 唔係又俾個官一句KO。飯民班友係咪真係搵個九西選民去都搵唔到呀。

成日要人含淚投都唔該做齣好戲。

[url]
[/url]
要建設一個安定、繁榮、公平、進步的社會，讓市民得以安居樂業，必須有合乎社會發展狀況的政治體制。香港特別行政區必須循序漸進地發展民主政治。特區政府必須維持有效管治，確保社會各方面運作良好，並且按《基本法》的規定，維護一國兩制、港人治港、高度自治。此外，香港作為世界大都會及重要貿易中心，要繼續開拓國際視野。

我們主張：

1. 在2007年前檢討香港政制發展，爭取隨後一任行政長官由普選產生，立法會全部議席由普選產生*。

2. 繼續法律制度，提高司法人員的質素及司法機關的行政效率；加速法律雙語化；促進香港與內地司法人員溝通。

3. 確保警方在有效行使警權的同時，市民的公民權利及自由不受侵犯；嚴厲打擊有組織嚴重罪行與黑社會活動，加強反貪工作。

4. 爭取中國政府早日成為《公民權利和政治權利國際公約》及《經濟、社會與文化權利國際公約》的簽署國。

5. 全國人大港區代表在港設立秘書處，諮詢港人意見。特區政府在北京及各省市設立辦事處，為港人提供協助。特區政府參與內地來港定居申請的審批。

6. 特區政府在外國設立官方或半官方經濟及貿易機構，加強與外地聯繫；爭取更多國家及地區給予特區護照持有人免簽證待遇；積極與其他國家、地區及各民生領域國際組織，保持及發展關係。

* 附注：全國人民代表大常務委員會於2007年12月29日通過決定，2012年的行政長官選舉及立法會選舉，不實行由普選產生的辦法。民建聯尊重人大常委會的決定，並正着手研究2012年行政長官及立法會的兩個選舉辦法，以加強兩個選舉的民主成分，為邁向普選進程，打好基礎。

香港今天能夠成為國際金融、貿易及服務中心，最重要的原因，是香港擁有完備的基礎建設、先進的通訊設備、穩定的金融體系、勤奮進取的僱員、頭腦靈活善於適應的企業家。但是，香港面對土地昂貴、人力成本較高及工業發展受到忽略的問題。九七回歸，為香港經濟帶來更多機遇，香港必須保持過去賴以成功的因素，與中國互相配合，發揮各自優勢，促進兩地繁榮。

我們主張：

1. 成立跨部門、具有決策權的「工業及科技發展委員會」，制訂前瞻性的工業政策；針對工業技術發展的需要，盡快籌建科學園。

2. 成立「中港經濟合作委員會」，加強香港與內地在經濟事務上的交流；進一步協調兩地基礎建設，完善兩地緊密互動的運輸網絡。

3. 培植有高增長潛質的服務業，推動創新的營商手法和意念，爭取成為內地對外的服務業中心。

4. 為扶助新興科技公司及中、小型企業，應成立以民間資金為主的集資基金；同時設立第二板市場，增加企業在股票市場集資的機會。

5. 建立全港性資訊基礎建設，令政府、企業及市民均可透過互聯網絡，提高經濟效益及改進生活質素。

6. 制訂全面而具前瞻性的人力資源政策，加強各種正規教育，完善各類培訓工作，積極發展延續教育；為再培訓計劃尋求長遠而穩定的資金來源。

7. 五年內提高教育經費至本地生產總值的百分之四；在學校之間引入競爭機制；進一步改善教師與學生比例；全面檢討現行學制；提高學生「兩文三語」水平；在學校教育裡大力發展資訊科技。

8. 增設司級官員，統籌土地、房屋、基建交通及環境政策；成立「策略性規劃委員會」，制訂填海及全港發展策略；制訂具持續發展概念的城市發展及管理策略，以集體運輸系統為主，提高城市的管理效能；盡快開展「市區重建局」工作，並積極將舊工業地轉作住宅及商業用途。

9. 特區政府應有效調節土地價格；增加土地供應量，並彈性加推土地，建立有效的土地儲備制度；每年公布未來五年的賣地計劃。

10. 特區政府應積極扶助中、小型企業發展，從資金籌集、資訊提供、人才培訓及市場推廣等方面提供協助。

在全力建設特區，發展經濟的時候，要提高社會整體生活質素，讓市民分享經濟成果，令人人安居，個個樂業。特區政府應制訂整體策略，面對當前社會民生的種種挑戰，妥善解決貧富懸殊現象不斷惡化、人口日趨老化、房屋供應嚴重短缺、工作及居住環境質素與社會發展不相稱等問題，滿足市民對社會福利、醫療衛生、房屋、勞工保障、文康設施及環境保護等方面的要求。

我們主張：

1. 制訂整體「脫貧」策略；將「貧窮線」訂為全港家庭收入中位數的一半；改善綜援制度。

2. 成立中央老人政策協調委員會，訂立全面老人政策；訂定「老人生活困難指數」，評估老人的生活風險；協助老人到內地退休；提高高齡津貼，盡快成立「長者生活質素基金」，改善老人標準綜援金水平；加強社區照顧措施。

3. 推行「雙層社會保障方案」，為全港僱員提供一個結合「老人金」與私人或中央強制公積金的全民退休保障計劃；短期而言，完善私人強制性公積金制度，並研究中央公積金的可行性。

4. 盡速制訂跨進廿一世紀的醫療衛生政策，訂立公平、具成本效益及符合市民需要的醫療融資政策；確立以提高市民健康質素為目標的醫療衛生政策，制訂「市民健康指標」，設立相互協調的醫療及衛生架構。

5. 建公屋單位，縮短輪候時間；檢討居屋訂價原則；擴大夾心階層住屋計劃；新建房屋中，公屋、居屋及私人單位各佔同一比例；對首次置業人士給予供樓利息免稅優惠。

6. 保障所有行業僱員有安全的工作環境及勞工福利制度；完善有關職業安全的法例；加強巡查地盤及其他高風險工作場所，推廣工 全意識；促進平等就業機會。

7. 改善及加建道路網絡及集體運輸系統，令市民能夠以合理的費用，享用安全及暢順的交通服務。

8. 成立「婦女事務諮詢委員會」，就制訂及執行保障婦女合理權益的政策和措施提供意見；制訂長遠政策，加強家居支援服務；透過訂立法例、推廣教育及改善研訊程序，提高市民對保護兒童及防止虐兒的意識。

9. 青年團體、家庭、學校及社會互相配合，建立適合青少年發展的社會環境；特區政府因應各社區需要，提供適當的青少年服務；鼓勵青少年多參與社會事務，參與制訂與青少年有關的政策；加強學校公民教育。

10. 加強藝術發展局、康體發展局、教育署、兩個市政局等機構的合作，因應文藝及體育的多元性，制訂靈活政策，為市民提供各種活動，並在藝術及體育兩方面提供普及與精英培訓機會。

11. 制訂長遠而全面的減少廢物策略、廢物管理策略及節約能源策略，加強市民的環保意識；設立環境聯絡小組，協調涉及香港與內地的環保工作。

一九九七年十二月

民建聯黨綱
紅字為涉嫌港獨條文

問題係如果唔係嗰區嘅選民走去覆核九西選舉結果，隨時俾個官一句收皮。

比區XX審未得
到時一定偏幫政府

百度貼吧， 天涯 果啲

一定告唔到

你愛唔愛國？
愛國！ 得 無罪

你殺左人？
愛唔愛國？
愛！ 得 無罪

你強姦左人？
愛唔愛國？
愛！ 得 無罪

你唔愛國？
愛唔愛党？
愛！ 得 無罪

長州覆核王

必須推

民建聯成立25週年宣言

今天，民建聯在這裡申明我們奉行的理念。

我們真誠為香港，傳承愛國愛港的精神。香港自古就是中國的領土，我們是中華民族命運共同體的成員。我們以中國人和香港人的身份而自豪，我們希望看到祖國統一強大，人民生活幸福，並願意為此作出貢獻。我們支持香港回歸祖國，積極參與「一國兩制」的實踐，致力促進香港的繁榮穩定，讓市民安居樂業。

我們堅守「一國兩制」。「一國兩制」是創新的實踐，難免會遇到困難考驗，所有持份者應以最大包容和耐性，全力確保「一國兩制」成功。我們相信，和其他可以想像的制度安排相比較，無論過去、現在和將來，「一國兩制」都是對國家和香港最好的，不但應該五十年不變，五十年後也應堅持。

我們致力實現優質民主。發展民主是港人的期望。我們必須努力創造條件，根據《基本法》落實「雙普選」。然而，民主發展的目標不止於「雙普選」，我們還應該致力實現優質民主，讓意見不同的人互相尊重，對公共事務作出知情、理性的思辨和討論，並更好地維護法治和他人權利，促進社會整體利益。

我們主張共享發展成果。經濟發展固然是改善市民生活質素的先決條件，然而，發展必須均衡，確保所有人都能共享成果。我們主張維護市場公平，消除壟斷，扶持中小企業，增加社會向上流動性，幫助中產市民和年輕人拓展事業出路。更重要的是，我們必須通過積極的財政開支推行再分配，有效處理貧窮問題，為基層市民和弱勢社群提供合理保障。

民建聯是一個跨階層的政黨。我們堅持從香港的整體利益出發，以「是其是，非其非」的原則，積極監察政府，提出可行政策建議，並以理性務實的態度，致力和不同階層溝通協商，促進團結，爭取共贏，推動香港社會穩步向前發展。

二零一七年一月一日

紅字為涉嫌違犯基本法的條文

係囉，本土派實有人住九西窮到可以攞法援啦

有冇人幫下覆核王 一個老人家咁出心出力
相反班港豬完全唔care 好心酸

勾結外國勢力

佢住長洲

港獨之黨

你幾時同jr一齊投胎

咁應該無得搞:

"非劉小麗選區選民故被撤覆核 城大生懵然不知稱誤會"

諗深一層其實點解冇人諗集資比覆卓王做正經野 或者有人承繼佢套風格 狙擊奶共 共匪 定係一直都有做？

識玩

郭伯伯

七傷拳
如果民主建港唔得
咁民主黨都唔得

五毛狗焦土狗推左兩個月通宵含撚投共咪玩撚完?

又係覆核王做嘢
辛苦你了

點解冇人幫佢

泛民班撚樣呢同我出來

我支持搞大佢

港共法院受得告泛民 就要受埋告建制
受理
全場都講用意圖，覺得，意識到 呢d字
等世界笑下香港司法水準

佢唔受理
本身都可以進一步搞臭香港司法已沒有獨立呢樣野
拉埋堆大律師落水

衰d講句

比魯比奧果堆 作為修改 美國關係法彈藥都好

(班五毛永遠話做樣 台灣旅行法過撚7左啦 )

老老豆豆 我懷疑全香港得長洲覆核王係真正為香港而抗爭

中共：又要色髮鳥

嘩 民主建國 分裂國家

民建聯自己d介紹應該無「建國」呢兩個字卦？

笑左

上面張圖已證明佢地勾結外國勢力

長洲佬又搞事
告得入我帶埋dewibbg 跳海

佢應該出黎選議員

lm

咁都唔DQ
以後本土派打住民主建港旗號就有得選啦

一早就應該用lee d招式打返人啦

到時個法官一定會講啲歪理
然後TVB一定會低調報導，或者講啲唔講啲
就會石沉大海

可以點樣煲大依件事？

搵個飯民九西選民去啦
定係到等比人dq

on9, 人地個建港意思係建設香港, 意指貢獻、發展、促進
建制派不嬲都支持831, 佢地認為831係香港實現民主一大步, 咁按照佢地既說法, 831就係民主, 用831黎建設發展香港有咩好質疑? 民建聯愛國愛黨不用置疑

利伸: 投姚松炎

等你殺人強姦然後講愛國睇下係唔係真係無事，期待你公布嘅結果

咪就係。

港獨=香港獨有物種,意指要大家保育盧文氏樹蛙同白海豚之類
港獨愛地球不用置疑

唔洗試都大把例喇下話

咁事實上人地個建事實上講明係建設, 而唔係建立 建國嘛大佬, 冇得拗

唔小心打多左個事實上

支持
分裂國家不可容忍

嘩，建國呀？仲唔dq?

你老母做雞養你浪費幾多米飯

笑死

願聞其詳，有咩案例係因為叫愛國而判無罪？你睇毒果報道得出嘅結論？

愛國連審都唔洗審。死人

愛國連審都唔洗審。自己方法離開唔洗護照

愛國連審都唔洗審。殺人論

愛國連審都唔洗審最佳得獎。殺人論 法院內拍照

駁喇

ho ball ching

圖中所有民建聯議員都要DQ !

泛民班死老野，都重未訓醒，重以為可以同北京理性討論！

焦土派始創者

真獨派 真焦土

律政司同法官只會隻眼開隻眼閉，淨針對民主派

睇返之後佢申請DQ黃定光+另外4件死共狗，法官都話佢唔係果區唔應該申請，除非有律政司介入，結果逼住收返，果5件死共狗就到而家都冇事

雖然成功機會細，但見到有人玩9呢班死共狗都真心恭喜佢地

支持民建聯支持建國

蝗帝重生

文字獄再臨

一於搞大佢

結果大家都係精神勝利法
玩9左佢就算
無人肯接手
大家都係港豬

另外佢請法援要慢慢排期，唔似亡國興果條76有鄰國課金俾佢可以插隊，佢之前DQ689果單都唔知排到幾時

關愛座寧願開十個post屌泛民
都唔敢入呢個post留一隻字
咁又係
點敢屌自己金主

好撚過你做淫賤聯打手

一早應該用佢地玩法啦
學人講道德，比蝗入侵同啲蝗講人情
一早學佢地蛇齋餅侵糉同配票
用佢地嘅鳩up原則dq佢地
只有一個原因會令泛民堅持唔同民類方法，就係佢地刻意輸，等班真本土人繼續無力突破
什麼道德，泛民撚有道德

販民都唔肯幫拖 覆條撚咩

真係用呢張相

如果民主建港得
下屆本土派係咪可以打正旗號參選

諗起上嚟又係喎。

泛民這麼多大律師，應該協助郭卓堅打官司;覺得郭卓堅很有心，沒有理由任由工聯會，民建聯埃打，我覺得要反擊，他們班仆街喜歡玩文字獄耍捧培到抵，下次立法會補選，倒不如叫郭卓堅出來選;他真是很有心！

笑撚死